點解美式運動咁唔包容「和局」？

大部份運動如果會有機會喺比賽時間內有平手嘅情況出現，喺聯賽制度入面當法定時間內平手就會當「和局」，但美式運動就點都要分到勝負咁，即使係常規賽階段。美國四大聯賽入面，NBA就無限加時賽直到分勝負；NHL就要射點球分勝負；MLB就直頭會唔計落積分榜；NFL雖然叫做比較包容和局出現，但以前四節後打和都要打多十五分鐘加時「黃金得分」，令本身因為比賽模式而較難會平手嘅運動更難出現和局，近年先減到十分鐘加時，但打和嘅機會仍然好細。最搞鬼嘅係當初MLS成立時常規賽打和都係要射軍刀波嚟分出勝負，後來先跟返歐洲足球法定時間平手就計和局。究竟咩因素導致美國人咁唔包容和局嘅存在，一定要打到分到勝負？

方便大家嘈交羅
蠃就蠃輸就輸

打和冇得講 騎撚住垃圾曼/垃圾車

美國人唔鍾意69

因為獎門人唔係美國人

你足球去到決賽都唔會打和啦

講緊聯賽

比賽就係為左分勝負 大家驚輸妹下妹下不如唔好比賽

睇返原本mls都唔容許和局攞1分
整埋啲輪流半場單刀分勝負

美國人>剛陽
歐洲人>陰柔

棒球方面純粹係MLB唔想和局，日本係跟12局分唔出勝負就當和局呢套，今年直頭到10局就算。

另外講句，如果淘汰賽係行呢套半場單刀分勝負而唔係互射十二碼嘅話可能會好睇得多

啲美國佬咁火爆腳都產斷你

打和
咁我睇黎做乜尻

咁又係

CHESS有和

基奧特單刀

所以我講明MLS，因為我check過好多地方嘅棒球聯賽都會有和局，係美國冇

Hockey試左咁多年單刀球，其實幾可行

Chess和局多到離譜添

打和嘅話做乜要比賽

和局難賭囉咁簡單